做人自私啲，會開心好多

你為人哋著想，每次幫得就得幫，人哋只會寸進尺。

無人會感激你

is

人要愛自己先
無人有權話你自私，佢先係最自私既人，因為佢期望你付出更多。
當有人話你自私
你可以即刻答：係啊，我就係自私，人本來就係獨立個體，屬於自己既旅程。

有道理

好多父母都唔識架。
尤其女人，佢地成日犧牲自己，甚至連自己健康都唔理。

然後付出完，佢地見唔佢地期望既成果，就會有怨言。
所以我上面講到，自我中心既人或者自私既人可能係最有愛既個一位。

當自私既人要照顧佢地愛既人，比起任何過份犧牲自己服務人地既人，更加有愛，更加識照顧人。
因為想愛人，首先要識愛自己。

但自私同高官個d貪婪唔同，因為涉及掠奪同權利鬥爭。